# Стек технологий
* PHP 7.1
* MySQL
* RabbitMQ
## Как развернуть проект?

* Клонируем репозиторий
* Запускаем **composer install** в папке с проектом
* в файле **config/db.php** прописываем параметры доступа к mysql базе данных
* Накатываем миграции с помощью **php yii migrate**
* Добавляем пользователей в таблицу **users**
* В файле **config/params.php** прописываем доступы к серверу rabbit в секции **rabbit_params**
* Запускаем мэнеджер воркеров при помощи команды **php yii worker**

## Как тестировать

Необходимо указать параметры посылаемого сообщения в методе actionIndex контроллера Client. Параметр **hash** должен быть уникальным для каждой транзакции, в противном случае операция не выполнится

```php
 public function actionIndex()
    {
        $msg = new AMQPMessage(json_encode([
            'from' => 0,
            'to' => 2,
            'sum' => 20,
            'hash' => 'dfsdfweeret'
        ]));
        $this->channel->basic_publish($msg, '', 'billing_queue');
        echo " [x]Sent message!'\n";
    }
```

* Запускаем клиент при помощ команды **php yii client**

**from** - пользователь, с которого списываем средства, **to** - пользователь, которому зачисляем, **sum** - сумма транзакции (только целые числа)

## Операции над балансом

* Если указан только **to**, значит выполняется операция зачисления
* Если указан только **from**, значит выполняется операция списания
* Если указаны и **to** и **from**, значит выполняется трансфер средств со счета на счет